git 版本管理  合并 各种行工作

1  ：window 需要单独安装
2 : mac 电脑自带

检测安装成功 ：
git --version

成功的话在电脑小黑板上显示说明安装电脑git成功:
git version 2.34.1.windows.1


管理文件
cd 1912A  进入文件

第一步：初始化
git init
在当前文件目录下会产生.git文件只许有一个.git 文件   *******子目录下可以有.git

怎么提交    
1:本地工作区(文件夹)                              
2:暂存区  临时存储                   =>这三者都是本地管理
3：历史版本区会产生仓库（第三方服务）

本地工作区    ======>>>>暂存区   (git add 目录/路径/-A)     git commit -m 'message提交信息'

*********
git add -A  提交8.12-所有东西

git add .  提交当前目录git.md

git commit -m 'init'

git log 提交


回滚到初始位置到指定完成
1:git reset --hard HEAD +id  git reset --hard HEAD^回到第一次*****这里的注意路径的对
2:git revert --no-commit +id




1:cd 1912a
2:git init
3:git add -A  这是一整个文件   而git add . 是当前目录文件只提交部分文件   不能把所有的都提交
4:git commit -m 'message信息名字'
5:git log 提交
   ******创建仓库并链接
   先在gitlab中建立一个新的仓库
  ******把https转换成ssh密钥改下
6: ssh-keygen
7:复制c:/Users/86183
8:git remote rm origin
9:git remote -v
10:git status  检查看干不干净
11:git remote add origin git 复制ssh密钥
12:git remot -v
13:git status 
14:git push origin master
15：多人协作

#####多人开发

解决冲突::::
2：冲突吧vvvv

创建分支
git branch + dev_vh_8.13

查看本地分支
git branch

参看所有分支
git branch --all

查看远程分支
git baranch -r
 
切换分支
git checkout +名字

创建并切换分支
git checkout -b +名字 branchname

合并分支
git merge master 


git merge   要合并的分支代码


分支冲突
1:git add -A
2:git commit -m '名字'
3:git push origin master
*****如果有冲突 git push 回车然后赋值即可
接着在重新提交
git add -A
git commit -m '名字'
git push



